import Appear from '../../comp/AppearMdx';
import { Appear as AppearDeck } from 'mdx-deck';
import { WithBgImage } from '../../layout';
import { Invert } from 'mdx-deck/layouts';

export default Invert;


## Les 'props'

---

### De quoi va-t-on parler ?

<Appear>

- Qu'est ce que les 'Props'
- Les propsTypes
- Le cas de children

</Appear>

---

### Qu'est-ce que les 'Props' ?

<Appear>

- Props est le diminutif de 'properties'
- Les props sont un moyen de passer des données d'un composant à un autre
- Ils s'écrivent à la manière des "data-attributes" en Html
- On peut tout leur faire passer (String, Array, Objects, Function, Composant...)
- Les props sont immutables

</Appear>

---


```jsx
class Component extends React.Component {

  name = 'Elmo';
  imageUrl = 'images/elmo.png';

  render() {
    return <ChildComponent name={this.name} image={this.imageUrl} />;
  }
}
----
*
1:4 > On définit un composant et on initialise le nom et l'url de l'image
7 > On appelle ChildComponent en lui passant des props
*
```

---

```jsx
export const ChildComponent = (props) => {
    return (
        <article>
            <h1>{props.name}</h1>
            <img src={props.image} />
        </article>
    );
};
----
*
1[8:10] > Props est l'unique paramètre
4[5:7], 5[7:9] > Qui les contient toutes
*
```

---

import { PropsComponent } from '../../comp/Props';

<PropsComponent />

---

### 'Props' par défaut

<Appear>

- Il est possible de définir des 'props' par défaut grâce à `defaultProps`

</Appear>

---

```jsx
export const ChildComponent = (props) => {
    // ...
};

ChildComponent.defaultProps = {
    name: 'Inconnu'
}
```

---

### Les 'propsTypes'
<Appear>

- Ils permettent de vérifier le type des 'props'
- Ils documentent nos composants
- Mais deviennent presque inutiles avec Typescript ou Flow Type

</Appear>

---

```jsx Immaginons...
class Component extends React.Component {

  name = 'Elmo';
  imageUrl = () => console.log('images/elmo.png');

  render() {
    return <ChildComponent name={this.name} image={this.imageUrl} />;
  }
}
----
*
4 > Que l'on ait une fonction ici
*
```

---

export default WithBgImage('images/chat-drame.gif')

#### Et là, c'est le drame !

---

C'est à ce moment que les 'propsTypes' sont utiles

<AppearDeck>
    <p>Ou d'utiliser Typescript / Flow Type</p>
</AppearDeck>

---

```jsx
export const ChildComponent = (props) => {
    // ...
};

ChildComponent.propTypes = {
    name: React.PropTypes.string,
    image: React.PropTypes.string
}

```

---

```javascript Un peu plus explicite
Warning: Failed propType: Invalid prop `image`
of type `function` supplied to `Img`, expected `string`.
Check the render method of `Form`.
```

---

### Les enfants (Le cas de children)

---

#### Exemple

![](images/children.png)

---

<Appear>

- JSX intègre de manière implicite un props 'children'.
- Ce props 'children' retourne tout ce qui est mis entre la balise ouvrante et fermante du composant
- 'props.children' peut être à la fois un tableau ou un objet
- Si on lui passe plusieurs composants, ce sera un Array, sinon ce sera un objet

</Appear>

---

```jsx
const Success = (props) => {
    return <p className="alert alert-success">{props.text}</p>;
};

const Info = (props) => {
    return <p className="alert alert-info">{props.text}</p>;
};
```


---


```jsx
const ParentComponent = (props) => {
    return (
        <div className="card">
            <div className="card-body">
                {props.children}
            </div>
        </div>
    );
}
----
*
5 > Props avec le nom réservé children
*
```

---

```jsx
class App extends React.Component {
  // ...
  render() {
    return (
      <ParentComponent>
        <Success text="Bravo!"/>
        <Info text="J'aime React.js"/>
      </ParentComponent>
    );
  }
}
```

---

### En résumé

<Appear>

- Les 'props' sont utilisés pour faire passer des données entre composants
- Les 'props' acceptent plusieurs type de données
- Les 'propsType' permettent de spécifier le typage de nos 'props'

</Appear>
